{
	"Kin_0": {
		"question": "제가 다한증이 있어서 그런데 혹시 손의 땀으로 코로나가 전염될수도 있다고 하는데 진짠가요 그리고 혹시 다한증 치료방법은 없나요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김종석 입니다  ​  손의 땀으로 코로나가 전염될 수 있다는 것은 정확한 사실이 아닙니다 확진자가 만졌던 곳을 만지게 됐을 때 바로 바이러스 걸리는 건 아니고 그 손으로 입이나 코를 만져서 인체의 코 눈 입으로 들어가야만 감염됩니다 그러므로 손 소독하고 자주 씻으면 안 걸립니다  ​   ​  다한증은 교감신경이 과도하게 예민하여 손 발 얼굴 겨드랑이등에 땀을 많이 흘리게 되는 질환입니다 다한증은 보통 사춘기 때부터 시작됩니다 다한증 치료 방법을 요약해 놓았으니 보시고 본인에게 맞는 방법을 선택해서 치료하시기 바랍니다 다한증의 원인 다한증은 원인은 에크린 땀샘에서 땀이 과다하게 분비 되는 것으로 대부분 자율신경계의 이상으로 생기고 환자의 에서는 가족력을 가지고 있습니다 갑상성 질환 당뇨 울혈성 심부전 폐경등의 경우에도 다한증이 발생될 수 있는데 대부분의 경우 특별한 원인이 없는 경우가 많습니다 다한증 환자는 겨드랑이나 손바닥 발바닥에 땀이 과다하게 분비되어 젖어있는 상태가 지속되며 일반적으로 긴장이나 불안과 같은 정서적인 자극에 의해 증상이 유발되거나 더욱 심해 질 수 있습니다 다한증의 진단 땀을 5분동안 이상 흘리면 다한증이라고 봅니다 하지만 실제로 땀의 양을 측정하기는 힘들기 때문에 땀으로 인해 느끼는 불편함의 정도가 더 중요한 진단 기준이 됩니다 환자가 사회 생활에 지장을 받거나 일상생활을 하기 곤란한 정도의 발한 혹은 주관적인 과도한 발한을 호소할 때 다한증으로 진단합니다 일반적인 치료 알루미늄이 포함된 로션 드 클로 데 드란트 얼굴다한증 스 트롤 글리코 피로레이트가 포함된 로션 스 클로 먹는 약 의사처방 필요 유효성 부작용 입 코 눈의 마름 현상 두통 변비 알러지 반응 발현시간 15분 1시간 이내 효과가 나타나며 평균 10시간 정도 유지됨 보상성 발한은 없음 이온 영동치료 보톡스 일반적인 치료는 일시적인 다한증 증상완화 방법 입니다 부위별 다한증의 치료 손 겨드랑이 안면 다한증 내시경적 교감신경절제술이 있습니다 흉강경 하 교감신경 절제술 보험적용됨 최근에는 비디오 흉강경 수술이 보편화되면서 다한증 치료에 흉강경을 이용한 흉부 교감신경 절단술이 가능하게 되었습니다 수술은 전신마취 상태에서 양측 흉부 교감신경을 절단하게 됩니다 수술에 필요한 피부절개는 7mm정도의 크기로 양측에 2개씩만 필요하며 모두 흉터가 잘 보이지 않은 곳을 골라 시행합니다 수술시간은 30분에서 1시간 정도입니다 수부 손 다한증 환자에서 흉부 교감 신경 절제술을 시행했을 때 손바닥의 발한이 성공률은 정도이며 겨드랑이 다한증의 경우 정도 줄어듭니다 효과는 영구적이며 보상성 다한증은 정도에서 발생합니다 안면 다한증 환자에서 흉부 교감 신경 절제술을 시행했을 때 얼굴의 발한이 성공률은 정도이고 효과는 영구적이며 보상성 다한증은 에서 발생합니다 발다한증 요부 교감신경차단술로 치료가 가능합니다 요부교감신경차단술을 시행합니다 옆으로 누운 자세에서 바늘을 이용해 투시하에서 바늘을 요추의 전방부위인 교감신경절이 위치한 부위까지 거치한 뒤 테스트 약물을 주입하고 족부의 체온상승을 관찰한 뒤 알코올을 이용해 시술합니다 완치는 되지 않으며 시술을 받더라도 평균 2년이내 재발이 가장 많으며 재발시에는 다시 재시술이 가능합니다 겨드랑이 다한증 및 액취증 미라드라이 비보험 극초단파를 이용하여 땀샘 및 피지선을 제거하는 방법입니다 마취는 국소 마취이며 입원이 불필요하며 간단한 시술입니다 장점은 반영구적인 시술이며 합병증도 거의 없습니다 시술 후 바로 일상생활이 가능하며 시술 후 압박이라든가 팔을 올리지 못하는 그런 불편도 없습니다 겨드랑이 땀 냄새 약 임상 효과 겨드랑이 털 감소 영구적인 치료 효과 비 침습적인 시술 방법 최소한의 회복 기간 안전성 확보 높은 환자 만족도 시술 후 압박 불필요 다한증 전문병원에서 진료 받아보시고 본인에게 맞는 방법을 선택하여 보십시오"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "손 발 겨드랑이 다한증이 심한데요 수술 비용은 손 발 겨드랑이 따로받나요 아니면 다한증수술이 손 발 겨드랑이 전부다 포함인가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최진욱 입니다  ​  손과 겨드랑이는 흉부 4번 교감절제술로 해결 가능합니다 발인 경우는 교감신경이 허리 부근에 있기 때문에 수술이 어렵습니다 그래서 손 겨드랑이는 한번에 발은 따로 수술비용을 받습니다  ​  손 발 다한증 전행적인 손 발 다한증입니다 교감신경이 과도하게 예민하여 손 발에 땀을 많이 흘리게 되는 질환입니다 다한증은 보통 사춘기 때부터 시작됩니다 시험칠 때 시험지가 땀에 젖거나 찢어지는 겸험이 있었을 것 같습니다 다한증 치료 방법을 요약해 놓았으니 보시고 본인에게 맞는 방법을 선택해서 치료하시기 바랍니다 다한증의 원인 다한증은 원인은 에크린 땀샘에서 땀이 과다하게 분비 되는 것으로 대부분 자율신경계의 이상으로 생기고 환자의 에서는 가족력을 가지고 있습니다 갑상성 질환 당뇨 울혈성 심부전 폐경 등의 경우에도 다한증이 발생될 수 있는데 대부분의 경우 특별한 원인이 없는 경우가 많습니다 다한증 환자는 주위의 온도와 상관 없이 겨드랑이나 손바닥 발바닥에 땀이 과다하게 분비되어 젖어있는 상태가 지속되며 일반적으로 긴장이나 불안과 같은 정서적인 자극에 의해 증상이 유발되거나 더욱 심해 질 수 있습니다 다한증의 진단 땀을 5분동안 이상 흘리면 다한증이라고 봅니다 하지만 실제로 땀의 양을 측정하기는 힘들기 때문에 땀으로 인해 느끼는 불편함의 정도가 더 중요한 진단 기준이 됩니다 환자가 사회 생활에 지장을 받거나 일상생활을 하기 곤란한 정도의 발한 혹은 주관적인 과도한 발한을 호소할 때 다한증으로 진단합니다 일반적인 치료 알루미늄이 포함된 로션 드 큘러 데 드란트 글리코 피로레이트가 포함된 로션 씨 어 먹는 약 의사처방 필요 유효성 부작용 입 코 눈의 마름 현상 두통 변비 알러지 반응 발현시간 15분 1시간 이내 효과가 나타나며 평균 10시간 정도 유지됨 보상성 발한은 없음 이온 영동치료 보톡스 일반적인 치료는 일시적인 다한증 증상완화 방법입니다 부위별 다한증의 치료 손 겨드랑이 안면 다한증 내시경적 교감신경절제술이 있습니다 흉강경 하 교감신경 절제술 보험적용됨 최근에는 비디오 흉강경 수술이 보편화되면서 다한증 치료에 흉강경을 이용한 흉부 교감신경 절단술이 가능하게 되었습니다 수술은 전신마취 상태에서 양측 흉부 교감신경을 절단하게 됩니다 수술에 필요한 피부절개는 5mm정도의 크기로 양측에 2개씩만 필요하며 모두 흉터가 잘 보이지 않은 곳을 골라 시행합니다 수술시간은 30분에서 1시간 정도입니다 수부 다한증 환자에서 흉부 교감 신경 차단술을 시행했을 때 손바닥의 발한이 성공률은 정도이며 효과는 영구적입니다 보상성 다한증은 에서 발생합니다 발다한증 요부교감신경차단술로 치료가 가능하고 수술 방법은 없습니다 수술적인 방법은 없으며 요부교감신경차단술을 시행합니다 옆으로 누운 자세에서 바늘을 이용해 투시하에서 바늘을 요추의 전방부위인 교감신경절이 위치한 부위까지 거치한 뒤 테스트 약물을 주입하고 족부의 체온상승을 관찰한 뒤 알코올을 이용해 시술합니다 다한증 전문병원에서 진료 받아보시고 본인에게 맞는 방법을 선택하여 보십시요  ​"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "20대 남성인데 손에 땀이 너무 많이 나서 고민입니다다른사람에 비해 땀이 많은 편이긴 했지만요즘들어 더 심해진것 같아서 다한증 치료를 생각중이에요평상시에 괜찮다가도 스트레스를 받거나 신경을 쓰게되면물처럼 줄줄 흘러내리는데 이게 일상생활에도 지장이 갈 정도라서 다한증 치료에 대해 알아보고 받아보려고 하는데 다한증에 대해 자세하게 아시는 분 계시면 답변 좀 부탁드릴게요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 윤강준 입니다  ​  손에 땀이 너무 많이나서 고민이신가봅니다 다한증의 원인은 교감신경계의 부조화로 인해 발병하는 것으로 알려져 있습니다 다한증이 있는 사람들은 주위의 온도와 상관없이 땀이 과도하게 나서 손과 발이 젖어있는 상태가 지속되며 말씀하신것처럼 스트레스를 받거나 신경을 쓰게될 경우 다한증의 증상이 더욱 심해질 수 있습니다  ​  다한증의 치료 방법으로는 약물복용과 보톡스 주사 수술이 있습니다 다만 질문자님처럼 땀으로 인해 일상생활에도 지장이 생긴다면  ‘교감신경절제술 을 통한 수술을 신중하게 생각해 볼 수 있습니다  ​  교감신경절제술은 다한증의 치료방법으로 내시경을 이용하여 겨드랑이 밑으로 진행됩니다 내시경을 통해 4번 교감신경을 차단하여 치료하고 보상성 다한증 및 부작용을 최소화 할 수 있습니다 또한 내시경을 이용한 다한증 치료는 30분 내외로 이루어지며 하루 이틀 정도의 입원기간 그리고 수술 흉터가 거의 없다는 장점이 있습니다  ​  다한증 다한증 단 수술은 분명한 마취와 피부절개가 있는만큼 경험이 풍부한 신경외과 전문의에 충분한 진단 받아보신 후 치료 받아보시길 권유드립니다 감사합니다  ​   ​"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "안녕하세요 제가 손발에 땀이 많이 나는데요좀 더울땐 겨드랑이 등에 땀이 흘러요발냄새랑 겨드랑이 냄새가 나는데 이거 다한증때문인가요 그리고 다한증 수술은 몸에 어느곳을 째나요",
		"answer": "안녕하세요 피부과전문의 박주혁 입니다 다한증은 과도하게 땀이 분비되는 증상을 말하며 신경전달의 과민반응에 의하여 생리적으로 필요 이상의 땀이 분비되는 자율신경계의 이상질환이라 할 수 있습니다 다한증 치료에는 미라드라이 보톡스 드리클로액 등이 있는데 보톡스로 치료하는 방법은 보톡스를 땀샘 부위에 주사하여 분포된 신경전달물질의 분비를 억제함으로써 땀 분비를 차단하는 시술이며 따로 마취가 필요하지 않아 간단하고 시술 직 후에도 즉각적인 효과를 볼 수 있습니다 다한증은 땀을 흘려서 축축하고 찝찝한 느낌이 불쾌한 피부질환으로 액취증과 동상 대인기피 등 생활에 불편을 야기시키기 때문에 그에 대한 근본적인 치료를 통해 해결하는 것이 무엇보다 중요합니다 따라서 자세한 부분은 피부과 전문 병원을 방문하시어 전문의에게 진료를 받아 보시는 것을 적극 권장 드립니다  ​  피부과 전문의 검색 사이트 도움이 되는 답변이었기를 바랍니다 감사합니다  ​   ​"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "어릴적부터 손에 땀이 너무 많이 나는게 스트레스였는데다한증 치료 중에 손다한증보톡스 라는게 있더라구요한번 받아보고 싶은데 많이 아픈가요 보톡스는 미용목적으로 맞는다고 알고있었는데 일반 보톡스랑 다른가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 강부경 입니다  ​  손다한증보톡스에 대해서 문의 주셨군요 다한증이란 에크린 땀샘에서 땀이 과하게 분비되는 것을 말하는데요 다한증을 치료하기 위해서는 다한증 보톡스의 보툴리눔 독소를 이용하여 콜린성 교감 신경의 기능을 마비시켜 땀샘의 기능을 저하시키는 것이 효율적입니다  ​  손다한증보톡스의 통증은 개인마다 차이가 있지만 시술 시간은 15분 정도이며 2주가 지나면 땀이 줄어든 것을 확인할 수 있습니다 자세한 사항은 피부과에 내원하셔서 의료진과 상담하시는 것을 제안드립니다  ​  답변이 도움 되었기를 바랍니다 감사합니다  ​   ​"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "다한증때문에 스트레스 받아서 다한증 치료 방법 알아보고 있는데 그 중 보톡스가 있더라고요 근데 비용이 안 나와 있더라고요 비용좀 알려주세요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 한형일 입니다  ​  다한증때문에 스트레스 받아서 다한증 치료 방법 알아보고 있는데 그 중 보톡스가 있더라고요 근데 비용이 안 나와 있더라고요 비용좀 알려주세요 보톡스 비용은 부위별로 들어가는 양 주사 놓는 법에 따라 비용 차이가 있습니다 많은 비용은 아닙니다 직접 전화 하여 물어 보는것이 제일 좋습니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "겨드랑이 제모랑 다한증 때문에 수술하고 싶은데요 혹시 둘 중 먼저 해야 되는 거 있나요 아님 제모하고 몇 달은 수술하면 안된다거나 그런거요제모랑 다한증 수술 같이 하는 병원도 있나요 그리고 서울경기권으로 병원 추천도 부탁드려요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 노영우 입니다  ​  왁싱 시술은 1회 시술로 4주 정도 제모상태를 유지할 수 있습니다 반면 레이저를 통한 제모의 경우에는 반영구적으로 시술결과를 유지할 수 있으며 매일 하는 면도를 제모 된 후에는 하지 않아도 되어 모낭염과 반복적인 제모로 인한 색소침착을 예방할 수 있습니다 다만 1회 시술만으로 제모가 되는 것이 아니라 시술을 거듭할 수록 털의 숱이 점점 줄어 최종적으로는 반영구적으로 제모가 됩니다 시술의 경우 한달에 한번 보통 10회 정도를 권유하며 횟수의 경우 털의 상태나 숱에 따라 달라집니다 시술 시 통증은 시술장비에 따라 다르며 장비에 냉각장치가 장착되어 있는 젠틀맥스 장비의 경우 피부손상도도 적고 시술횟수에 비해 효과적이라 알려져 있습니다  ​   ​  다한증은 보톡스 시술로 개선이 가능하며 보통 6개월 정도 유지 지속 가능합니다 다한증 보톡스 시술은 1회의 주사시술만으로 효과적이기 때문에 만족도가 높으며 시술 전 마취크림을 도포 흡수 하여 통증을 최소화 하여 시술에 불편함이 적고 일상생활에 무리가 없습니다 더 자세한 상담을 원하시면 피부과 전문의와 진료 보시는 것을 추천드립니다 감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "안녕하세요 겨울철 수족 다한증이 심해서 문의 드립니다 기온이 떨어지면 손발 땀이 심해지고 여름에는 오히려 땀이 많이 나지 않습니다 심하지는 않지만 겨드랑이도 땀이 나는 편입니다 시작한 시기는 정확하지는 않지만 20대초 부터 시작 된 것 같고 군대에서도 심했습니다 지금나이는 36세입니다 손은 흐를 정도는 아니지만 계속 옷이나 손수건에 닦아야 하는 정도이고발은 양말이 젖고 발가락 사이가 미끌한 정도입니다 일반 다한증과 같은 증상으로 볼 수 있나요 치료가 가능한지와 가능하다면 양약과 한약 중 어느쪽이 좋은가요 답변 부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 최창석 입니다  ​  다한증은 원인은 에크린 땀샘에서 땀이 과다하게 분비 되는 것으로 대부분 자율신경계의 이상으로 생기고 환자의 에서는 가족력을 가지고 있습니다 갑상성 질환 당뇨 울혈성 심부전 폐경 등의 경우에도 다한증이 발생될 수 있는데 대부분의 경우 특별한 원인이 없는 경우가 많습니다 다한증 환자는 겨드랑이나 손바닥 발바닥에 땀이 과다하게 분비되어 젖어있는 상태가 지속되며 일반적으로 긴장이나 불안과 같은 정서적인 자극에 의해 증상이 유발되거나 더욱 심해 질 수 있습니다 땀을 5분동안 이상 흘리면 다한증이라고 봅니다 하지만 실제로 땀의 양을 측정하기는 힘들기 때문에 땀으로 인해 느끼는 불편함의 정도가 더 중요한 진단 기준이 됩니다 환자가 사회 생활에 지장을 받거나 일상생활을 하기 곤란한 정도의 발한 혹은 주관적인 과도한 발한을 호소할 때 다한증으로 진단합니다 일반적인 치료는 일시적인 다한증 증상완화 방법입니다 로션이나 보톡스치료등이 있고 먹는 약은 국내에선 처방이 힘들고 효과또한 오래가지않고 부작용이 있습니다  ​  손 다한증 내시경적 교감신경절제술이 있습니다 흉강경 하 교감신경 절제술 보험적용됨 최근에는 비디오 흉강경 수술이 보편화되면서 다한증 치료에 흉강경을 이용한 흉부 교감신경 절단술이 가능하게 되었습니다 수술은 전신마취 상태에서 양측 흉부 교감신경을 절단하게 됩니다 수술에 필요한 피부절개는 5mm정도의 크기로 양측에 2개씩만 필요하며 모두 흉터가 잘 보이지 않은 곳을 골라 시행합니다 수술시간은 30분에서 1시간 정도입니다 수부 다한증 환자에서 흉부 교감 신경 절제술을 시행했을 때 손바닥의 발한이 성공률은 정도이며 효과는 영구적입니다 보상성 다한증은 정도에서 발생합니다 발다한증 요부 교감신경차단술로 치료가 가능합니다 요부교감신경차단술을 시행합니다 옆으로 누운 자세에서 바늘을 이용해 투시하에서 바늘을 요추의 전방부위인 교감신경절이 위치한 부위까지 거치한 뒤 테스트 약물을 주입하고 족부의 체온상승을 관찰한 뒤 알코올을 이용해 시술합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "제가 전신다한증 겨드랑이 액취증이 있습니다 피부과 갔더니 전신다한증은 대학병원가라던데 일반 병원에선 진료가 안되나요 전신다한증 하고 액취증 한번에 치료하는곳은 어디로 가야하나요 한의학은 신뢰가 안가서 수술적 치료를 받고 싶습니다",
		"answer": "안녕하세요 피부과전문의 양성규 입니다  ​  전신 다한증은 약으로 증상 개선이 가능합니다 액취증은 수술이나 미라드라이라는 비 수술적 치료도 가능한데 위 검색어로 인터넷에 검색해 보시면 해당 치료를 시행하는 곳을 찾으실 수 있습니다  ​  감사합니다  ​"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "제가 이마에 땀이 많은편인데요학생때는 친구들이 육수뽑아내냐고 그럴정도로 진짜 심한평이예요이거때문에 스트레스가 많이 쌓여요ㅠ여름뿐만아니라 겨울에 술집들어가도 머리가 땀에 다한증도 수술이 잇다고하는데 그걸 얼굴에도 할수잇나요 머리카락 있는 부분도요고통에서 해방되고싶어요ㅠ",
		"answer": "안녕하세요 피부과전문의 이현태 입니다 보통 다한증 수술은 땀을 조절하는 신경인 교감신경절제술을 흉부외과에서 하게 되는데 안면 다한증 환자도 흉부 교감 신경 절제술을 시행 가능하며 성공률은 정도라 합니다 하지만 합병증으로 다른 부위에 땀이 많이 나는 보상성 다한증이 에서 발생 가능해서 잘 생각해 보고 하는 것이 좋겠습니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "안녕하세요 다한증 치료에 대해 여쭤봅니다 평상시에도 손과 발에 땀이 많은 편이긴 하지만 극도로 긴장하거나 조금이라도 신경 쓸 일이 생기면 손에 땀이 물처럼 흘러내려서 너무 스트레스를 받습니다 ㅠㅠ 다한증 때문에 일상에도 지장이 생기는 경우가 많아서 이번엔 꼭 다한증 치료를 받아보고 싶은데 다한증에 대해 잘 아시는 분들 계시면 답변 좀 부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 윤강준 입니다  ​  손 다한증으로 인하여 심려가 매우 크시겠습니다 다한증의 원인은 교감신경계의 부조화로 인해 발병하는 것으로 알려져 있습니다 특히 다한증이 있는 사람들은 주위 온도와 상관없이 땀이 과도하게 나서 젖어있는 상태가 지속되며 말씀해주신 것처럼 신경을 쓰거나 긴장하게 되면 증상이 더욱 심해질 수 있습니다  ​  다한증의 치료는 약물복용 보톡스 주사 수술을 통해서 치료할 수 있습니다 단 질문자님처럼 땀으로 인해 일상생활에 제한을 받는다면  ‘교감신경절제술 을 통한 수술을 신중하게 생각해 볼 수 있습니다  ​  교감신경절제술은 다한증의 치료방법으로 내시경을 이용하여 겨드랑이 밑으로 진행됩니다 내시경을 통해 4번 교감신경을 차단하여 치료하고 보상성 다한증 및 부작용을 최소화 할 수 있습니다 또한 내시경을 이용한 다한증 치료는 30분 내외로 이루어지며 하루 이틀 정도의 입원기간 그리고 수술 흉터가 거의 없다는 장점이 있습니다  ​  다한증 다한증 단 수술은 분명한 마취와 피부절개가 있는 만큼 경험이 풍부한 신경외과 전문의에 진단과 치료를 권장해 드리는 바입니다  ​  감사합니다  ​   ​"
	}
}